
# 公式サイトテンプレート更新手順

---

## 1 / 最新版HTMLのダウンロードと加工

1. 更新ファイルディレクトリを作成 /20YYmmdd
2. chrome でサポートページを表示する。 http://labelyasan.a-one.jp/support/
3. 先ほど作成したフォルダに保存。保存時の設定は [ウェブページ、完全] を選択。
4. ファイル郡のフォルダ名が長い日本語名になっているので /files に変更
5. 保存したHTMLファイルの名前を 20YYmmdd.htm に変更 /20YYmmdd/20YYmmdd.htm
6. 20YYmmdd.htm をエディタで開き、長い日本語名になってる画像やCSSの階層指定を ./files に置換して保存
7. HTMLファイルを一旦ブラウザで表示。CSSや画像のリンク切れ等ないか確認。

---

## 2 / 更新箇所のリストアップ


1. 修正箇所リストを新規作成  /20YYmmdd/todo_20YYmmdd.txt
2. 今回作成したフォルダと前回の日付のフォルダをdiff (filemergeなどで)
3. 最新ファイル上の更新箇所を 開始行数: 作業内容 の形式でリストアップする

---

## 3 / ejs テンプレートへの適用

ファイルを開く
header の *** から上をコピー・ペーストして header.htm として保存
footer の *** から下をコピー・ペーストして footer.htm として保存

元ファイルから該当部分をコピー＆ペースト
diffしながら貼り付け
折り畳まれている箇所に注意

独自に変更する箇所

独自にIDなどを削除する箇所

---

## 4 / 出力と確認

ビルドする
出力されたファイルをdiff
todo.txt にリストアップした箇所と一致するか確認

問題がなければ 作業ファイル一式を保存

---
